官斥前督察：唔好誤導法庭

官斥前督察：唔好誤導法庭

劉承聰

【上訴索訟費】

【本報訊】曾捲入兩宗傷人案的前高級督察劉承聰，早前再因涉隱瞞離婚霸佔警察已婚宿舍，被裁定欺詐罪成。及後他上訴得直，惟法庭以其自招嫌疑為由，拒頒原審訟費。劉不服命令，提出上訴聲稱要取回公道。

指自招嫌疑駁回申請

上訴庭昨指他聲稱得知有離婚令後已通知宿舍組職員，但無文件或電郵支持說法，原審時亦沒有盤問證人，警告他「唔好誤導法庭」，認為他確有自招嫌疑，最終駁回其上訴申請。

沒有律師代表的劉承聰昨親自陳詞，指在收到法庭通知頒下離婚令後，已即時用電話口頭通知宿舍組女職員，並表明會盡快安排與另一人結婚。但法官潘敏琦指，女職員的證供與劉的說法有出入，警告劉謂：「唔好誤導法庭！一睇謄本，所有嘢都顯然易見。」

上訴庭法官彭偉昌亦質疑劉稱有通知職員的講法屬一面之詞，沒有文件或片言隻字支持：「任何正式機構，尤其你喺警隊工作咁多年，都知口頭通知係非正式嘅」。上訴庭最終駁回劉的申請。

劉曾多次牽涉官非，2007年被指恐嚇和襲擊空姐前妻的男友，審訊後脫罪；2012年毆打女友罪成，上訴至終院得直。其後劉涉向女友發恐嚇短訊，審訊後脫罪。他其後任職的士司機幫補生計，犯下超速三項交通罪行，全部罰款了事。至2017年3月，他因交通罪行被警隊飭令提早退休。

案件編號：CACC229/18
■記者蔡少玲

犯下超速三項交通罪行，全部罰款了事

次次都打得甩